港進入大數據時代 中大工程為學生首選

蔡教授表示，進入大數據時代，一些與新興行業有關的學科如金融科技、生物醫學工程、人工智能等，確實愈來愈受學生歡迎，由於院方希望學生盡早汲取相關知識，因此用分科招生，收生要求亦相對較高：「例如生物醫學工程(JS4460)，涉及生物學及醫學的知識，一年級已經要學好。」

中文大學工程學院一向是不少DSE考生的升學首選，助理院長蔡宗衡教授表示，十分看好工程系畢業生的前景，金融科技及人工智能等新興行業固然求才若渴，就算是較傳統的機械或電子工程，亦一樣有穩定的人力需求。學院設有大類收生，一年級生可透過修讀不同的工程基礎課程，探索自己的興趣才決定主修，彈性甚大。

蔡教授指出如果 DSE 考生有志入讀工程學院，但未有明確喜歡的領域，可報讀大類收生的工程學（JS4401），到二年級才決定主修；DSE 數學科成績好會有優勢，因為計分時有 1.5 倍的加權，而 M1 或 M2 更有 1.75 倍。

嶺南牙蘇分數
3大名氣
CU engine幫到你

開頭直頭唔當M1/M2係獨立一科
之後發現冇M1/M2底既人連Year 1個Calculus都仆晒街
而家就拉大到1.75倍

中大最高

易入難出

BME直頭唔比board admission嘅fm declare佢地科做major

Why

港大指生物醫學工程師有助防疫 對人手需求增

中大工程為學生究極水泡首選

cu engine 2012-13年係強制m1m2過lv3先可以讀

同埋人地math同m1m2既weighting不嬲都係1.75

係強制過3 不過唔會當你M1 M2係單一elective咁計分

但係得3 係死硬

又唔會死既，最多咪數學科爛grade

利申hon g過3

咁佢開頭科數唔計hon嘅
係咪仲係大部份2000、某啲major要3000以上先計hon?

邊科3xxx以上先計hon
係咪舊制先會咁

大部分都係2字頭engg/major開始計
小部分2字頭major開始計

SEEM以前係而家唔g

Seem好似都仲係3字頭course先開始計hon

正常社會

職業傾斜 行業單一
仲導人入火坑

最後係黃金砌機

Push

唔好再水人入Engine 啦
香港冇歐美個種對IT嘅重視